pure math一問

小弟依排操緊數 有一條問題係關係solve linear equation
對marking個陣 有個位唔係好諗到
question 係 al pure 2003 paper1 Q.7 part b 個度 find the least value
我唔明點解let y = t 下面要將z 2次方 但let z = t 就唔洗

求解

因為佢錯

唔係Q8咩

兩邊個值一唔一樣先

你打錯定貼錯相

嗰個係marking 即係如果佢寫埋個square都照比1分佢呀

記得systems of linear equations以前pure math係必做

咁應該係打錯

小弟錯係Q.8
但係唔2次方 用 y=t 黎搵the least value 係33 唔係9 而t = -1/3 搵出黎嘅x,y,z 係同let z=t一樣

y嗰個一定要square喎 係你圈嗰個打多咗

你黑圈個 2係佢打多左，你試下 let y = s. From a(ii) (1), 你會計到個 solution set 係 {-2/3, s, (3s-2)/3}, 咁你代番入去 24x^2 + 3 y^2 +2 z, 你都會 arrive 到 least value 係 9，但係呢個時侯 s = -1/3.

明白 同埋小弟計錯數 自膠